<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.2">Jekyll</generator><link href="https://breeze-whispering.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://breeze-whispering.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-12-29T22:20:20+08:00</updated><id>https://breeze-whispering.github.io/feed.xml</id><title type="html">996/007之悲剧魅影</title><subtitle>关于996/007的故事与反思。</subtitle><entry><title type="html">疯狂动物监狱</title><link href="https://breeze-whispering.github.io/2022/05/21/%E7%96%AF%E7%8B%82%E5%8A%A8%E7%89%A9%E7%9B%91%E7%8B%B1.html" rel="alternate" type="text/html" title="疯狂动物监狱" /><published>2022-05-21T00:00:00+08:00</published><updated>2022-05-21T00:00:00+08:00</updated><id>https://breeze-whispering.github.io/2022/05/21/%E7%96%AF%E7%8B%82%E5%8A%A8%E7%89%A9%E7%9B%91%E7%8B%B1</id><content type="html" xml:base="https://breeze-whispering.github.io/2022/05/21/%E7%96%AF%E7%8B%82%E5%8A%A8%E7%89%A9%E7%9B%91%E7%8B%B1.html">&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;&lt;em&gt;2022-05-21&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/疯狂动物监狱/疯狂动物监狱1.jpg&quot; alt=&quot;疯狂动物监狱&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“狼性、狼性；上市、上市！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;地动山摇的呼喊声整齐划一地响起了。清晨的“奋斗者”动物乐园里，小动物们被集结在大厅里。大家神采奕奕，跟随着孔雀小姐优美的手势，一遍又一遍地重复着奋斗者的口号。大厅里回荡着刚劲浑厚的呼喊声，仿佛在向整个世界宣扬他们的力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初到此地的小白兔对这样的团队文化还不太适应，不过仍然被这种狂热的奋斗口号所感染，似乎比喝上三杯咖啡更令人精神亢奋。在小白兔的乡村里，“奋斗者”动物乐园是所有小动物们向往的地方，传说那里饲料精良、房舍整洁、各种小动物的集体生活丰富多彩。最重要的是，如果足够努力和幸运的话，能够有机会获得前往“动物天堂岛”的门票。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“大家保持战斗热情，等我们上市的时候，你们就实现财富自由啦。每个小动物都能住上大别墅，乘坐豪华的宝马飞行车！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;公司的大屏幕轮番播放着激情昂扬的宣传片。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“看看吧！这就是我们的动物天堂岛！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;大屏幕里讲述着动物天堂里的场景，每个小动物面前都堆着吃不完的精美饲料、住着最舒适最奢华的大房舍、玩着他们梦寐以求的各种玩具，当然也有众多美丽或英俊的异性陪伴左右。如果谁对美食、美景、美女（帅哥）、别墅、豪车已经没有了兴趣，那他可以自由选择创造性的活动，如研究哲学、诗歌、修辞、数学、天文等等，或创作油画、音乐、多重感知的艺术等等，或发明有趣的技术工具、探索海底世界或地心深处、追寻星辰大海的梦等等。在绝对充足的物质条件下，大家可以任意地追求无限可能的精神生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大厅里的小动物们，聚精会神地观看着大屏幕里的介绍，想象着自己未来美好的生活，如果能够幸运地前往动物天堂岛，那固然是最美好的，但即使不能去天堂岛，等到动物乐园的公司上市，自己也能够过上“上等动物”的生活了：住上宽敞的鸡窝鸭窝兔子窝、吃更新鲜的玉米、稻谷、青草等等美食了，在其它小动物面前可以好好地显摆一番了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;战斗会议&quot;&gt;战斗会议&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“好，各战斗小队组织下早上的战斗会议吧！把今天要做的事都跟进起来。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“奋斗者”动物乐园里，管理者按照战斗小队的形式编排管理，每个小队包括5只鸡、5只鸭、5只鹅、5只小白兔，1只羊、1头牛、1匹马、1头猪、1只狼。其中狼是队长、猪是副队长，两者负责管理协调小动物的工作进度与精神状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小白兔所在的小队，是由刀疤狼和纹身猪负责。狼队长面颊上留着一处短刀的伤疤，传说是和偷猎者勇猛战斗后留下的，所以狼队长的面容自带一股威严。而猪副队长喜欢在身上搞点动物乐园的LOGO纹身，然后手上戴着佛珠串，一副紧追着时代潮流文化的装扮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/疯狂动物监狱/疯狂动物监狱2.png&quot; alt=&quot;疯狂动物监狱&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狼队长和猪副队长召集自己的小队成员，猪主持战斗会议：“每个动物说下今天的工作安排和进度”。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“我今天上午要产下1枚高质量的有机鸡蛋，然后撰写5篇部门成果的公关稿，拍摄3个公司形象宣传视频。”鸡中的示范标兵首先说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“我今天继续赶往旁边的农田，配合村民完成犁田的月度总目标60亩。”任劳任怨的老牛拖着疲惫的身躯，平静地说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“我今天要负责拉五车的原木到10公里外的木材厂”，队中的运输主力老马郑重地说着。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“我今天学习怎么卖萌拍照，发布5个短视频和30张生活照。”新来的小白兔怯生生地说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;各个小动物逐一汇报了今天的核心工作内容，狼队长和猪副队长时不时点评两句，询问下进度或困难点。最重要的是，需要确立领导的权威性，让下面的小动物对自己充满崇敬与顺从。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，猪副队长总喜欢训斥几句，比如他反复强调的殷切劝导：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“你这工作量不行啊！&lt;br /&gt;
想想怎么提高工作效率，&lt;br /&gt;
你怎么每周工时才60小时，&lt;br /&gt;
没看你怎么加班啊？&lt;br /&gt;
对自己要严格一点。&lt;br /&gt;
想清闲养老的，就不要留在奋斗者乐园！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“你看看你做的这些是什么玩意儿？&lt;br /&gt;
每天那么早下班回去干嘛？&lt;br /&gt;
在工位上多看点资料提升下技术，不好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“乐园给我们大家提供这么好的环境，大家要多想想感恩！&lt;br /&gt;
每天给你那么多的草料，&lt;br /&gt;
你就要想着怎么创造更多的价值出来！&lt;br /&gt;
输出、输出、输出，懂了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“要多为我们的老板‘伟大先生’想想，&lt;br /&gt;
怎么让他的生活更加奢华？&lt;br /&gt;
让他的财富更加富足？让他的工作更加清闲？&lt;br /&gt;
只有‘伟大先生’挣到大钱了，我们才可能分到更多的一点饲料。&lt;br /&gt;
知道吗？”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;而狼组长，喜欢用温和的口气鼓励大家：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“大家把控好各自的进度，要把工作做在前面。&lt;br /&gt;
该抓紧一点就要抓紧一点，该冲刺的时候就要冲刺，&lt;br /&gt;
争取把我们这个季度的目标提前完成、超额完成，&lt;br /&gt;
我们战斗小队争取获取这次月星星的激励。&lt;br /&gt;
这样大家每天的饲料都有比较好的提升，&lt;br /&gt;
后面宿舍也会晋升到下一个等级。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“大家拿出拼搏精神来，贯彻我们的狼性文化，注意下各自的考核指标！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;猪副队长补充说道：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“大家的表现我们随时都看着，年底的时候都会给大家体现出来。&lt;br /&gt;
我们也绝不会让雷锋吃亏。&lt;br /&gt;
当然，如果大家觉得分配上有什么不公平，&lt;br /&gt;
也要多想想‘板凳要坐十年冷’的道理，&lt;br /&gt;
慢慢坚持与等待，我们总会给大家体现出来的。&lt;br /&gt;
到时候肯定超乎你们的预期！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;每个动物都有自己明确的职责，鸡鸭鹅要负责下蛋与制作宣传材料，维护动物乐园的良好形象；羊需要提供奶或羊毛；而牛和马，则需要肩负比较重的体力活。而狼队长和猪副队长，每天主要负责监督大家的工作，看看报表，然后往下施加压力，推进进度，其它时间就刷刷短视频、看看新闻资讯，享受管理阶层的特殊待遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小白兔的工作相对简单，就是拍点‘萌萌’的照片和视频，发布到网络上获得播放流量，为动物乐园赚取分成，也为动物乐园里各种农产品引流，进行商业化变现。但这个工作也并不轻松，在动物乐园的KPI系统的加持下，领导层总是要求更高的播放量、点赞量、关注量、商业转化，而且要定期创作出10万+点赞的爆款作品。小白兔本来快快乐乐、天真烂漫，在这样的环境里渐渐地产生了烦闷、焦躁的情绪，总是担心月度KPI无法完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她开始怀疑，这里真的是大家所向往的那个动物乐园吗？&lt;br /&gt;
难道这里不更像一座心灵的监狱吗？&lt;br /&gt;
每天为了无休无止的工作而忙忙碌碌，&lt;br /&gt;
自己人生的意义又是什么呢？&lt;br /&gt;
这真的是自己想要的生活方式吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过针对这种想法，狼组长和猪副队长很快就来安慰和劝阻小白兔，&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“想想外面的世界，是多么的危险。&lt;br /&gt;
我们乐园提供坚固的兔笼、定时的饲料，&lt;br /&gt;
你到野外风餐露宿、朝不保夕，而且四处潜伏着吃掉你的天敌。&lt;br /&gt;
你真的愿意过那种担惊受怕的生活吗？”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;小白兔虽然工作有点不开心，但是想着外面的危险，还是只有忍气吞声地坚持下去。也许正像肖申克的监狱一样，起初人们仇恨它，后来渐渐习惯了它，最后对它产生了心理依赖，这就叫制度化。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;颁奖大会&quot;&gt;颁奖大会&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;转眼迎来了季度的颁奖大会，除了奖励本季度里拼搏奋斗的典型标兵，更重要的是选出有资格前往“动物天堂岛”的清单。每次奖项都是由动物乐园的园长亲自颁发的，可见仪式是多么的隆重。小白兔来了这么久，似乎从来没有亲眼目睹园长的风采，只听大家在议论时都亲切地称呼他为“伟大先生”（Mr. Great）。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“2022年第二季度的动物乐园表彰大会，开始啦！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;台下的小动物欢呼雀跃，仿佛都在期待着自己能够有幸获奖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主持人孔雀小姐噼里啪啦地念了一长串获奖名单，台下响起了雷鸣的掌声和呼声。尤其是，念到天堂岛门票的名单时，让整个会场直接进入了高潮，仿佛数万人聚集的明星音乐演唱会。天堂岛的门票似乎都比较困难，其中有辛勤产蛋1000枚的鸡鸭鹅、有卖萌拍照、商业转化能手大白兔、有不辞劳苦长期奋斗的老黄牛和老花马等等。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“下面有请，我们敬爱的‘伟大先生’，给本季度的获奖者颁奖！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;小白兔充满期待的眼神，望着台上，在慷慨激昂的音乐声中，红色的帷幕逐渐拉开，两只强壮的棕熊推着‘伟大先生’的宝座缓缓亮相，宝座坐垫中间有一个小黑点，小白兔仔细地看了看，原来小黑点是一只&lt;strong&gt;相貌丑陋、老眼昏花的‘老鼠’&lt;/strong&gt;，原来它就是‘伟大先生’。小白兔心里堆满了疑惑的心思，为什么动物乐园的负责人‘伟大先生’不是万兽之王的老虎或狮子？竟然是一只肮脏丑陋的老鼠？小白兔猜想，‘伟大先生’一定有很多的过人之处，伟大的仁慈之心？伟大的机关权谋？伟大的战斗能力？否则不可能经营如此庞大的动物乐园。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;‘伟大先生’给获奖的小动物颁了奖，然后与每个获得天堂岛门票幸运大奖的小动物合影留念，记录下他们人生的巅峰时刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小白兔看着周围很多的动物都获得门票，没有门票的也获得其他的激励奖，例如增加饲料质量等级和供应量、或荣获‘战狼’称号等名誉奖。小白兔什么奖励都没有获得，也没有任何口头鼓励，她略微失望地回到自己的工作岗位上，忍不住盘算着异想天开的计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天，获得天堂岛门票的小动物们都坐上豪华的专车，前往他们梦想中的天堂岛。小白兔偷偷地潜伏在专车的隐秘角落，她实在是太想早点前往天堂岛，从此过上幸福快乐的生活，脱离这只有奋斗的心灵监狱。专车上的动物们说说笑笑，感叹在奋斗了这么多年之后，终于苦尽甘来，能够前往梦寐以求的天堂岛了。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“快看，那是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;伴随着一声惊恐的呼喊声，大家都转头向车窗外望去。泥泞的道路旁边是破败的围墙，墙面上歪歪扭扭地赫然写着“家禽家畜屠宰加工厂”。顿时，整个车厢都陷入了一片惊恐与死寂，随后爆发的是大家的哭喊声与咒骂声，咒骂那只该死的、骗人的老鼠，咒骂战斗小队里狼队长和猪副队长这两个帮凶。大家被豪华专车死死地锁在车厢里，任何想要逃离厄运的愿望似乎都是那么遥远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很快专车就进入了工厂卸货区，几个工人熟练地把小动物们捆绑和分拣到不同的加工场所了。他们随口说着：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“这一批货看起来比上次要好一点了！那个恶心的臭老鼠，这次终于没骗我们了。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;小白兔偷偷地从隐秘的角落里看着这一切，早已吓得不知所措，更不敢发出一丝声响。她听着那些“战斗鸡”们的嚎叫和振振有词的祈祷：&lt;strong&gt;“烧不死的鸟就是凤凰”&lt;/strong&gt;，她眼睁睁地看着曾经的同伴们纷纷变成了烤鸭、烧鸡、烧鹅等等人类美食。 而为动物乐园奉献了一生的老黄牛和老花马，也被毫不留情地屠宰掉了，临死前他们流着眼泪，哀嚎声充满了整个屠宰场，很快他们就被做成了各种美食。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;田野生活&quot;&gt;田野生活&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;小白兔躲藏在角落里瑟瑟发抖，终于趁着工人们停歇的时刻，迅疾地逃出了工厂。屠宰加工厂里满眼的血腥杀戮画面，让她心有余悸。她选择宁愿饿死荒野，也绝不回到动物乐园。“奋斗者”动物乐园丢失一只小白兔，仅在HR部门留个记录即可，也没有多少其它的动物会在意，因为自然会有源源不断新鲜血液进来填补空缺的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小白兔尝试在动物互联网上揭露动物乐园的真实面目，她要唤醒人们的认知， “平时工作8107（早上8点上班，晚上10点下班，每周工作7天）、生病也住不了ICU（生病者直接悄无声息地消失了）”，让大家看清“奋斗拼搏仍不免被出卖”的最终结局，辛勤奉献者根本就不会送到宣传中的天堂岛，而是被送往血腥悲惨的屠宰场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很快就有‘野狼分队’在网络上私下警告小白兔不要乱说话，否则立即让她变成可爱的毛绒玩具。小白兔乖乖地选择了沉默，毕竟“奋斗者”动物乐园是这里的纳税大户、企业标杆，荣获了各种大奖，是很多年轻小动物向往的工作乐园。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小白兔恢复以前田野间清苦的生活，虽然可能遭到天敌的袭击，不过至少拥有自由的生活与简单的梦想，并尽量避免被送往屠宰场的命运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两年后的一日，她在山间漫无目的地奔跑着，却偶然看到了‘伟大先生’的家，那是一座奢侈的庄园。虽然‘伟大先生’只是一只个头渺小的臭老鼠，但他的庄园却是那么的宏伟而精致，里面充满了雕梁画栋、亭台楼阁、假山池沼、花鸟虫鱼。别看这只臭老鼠的心是那么的微小，但里面藏着比浩瀚星空还要大的欲望。‘伟大先生’经营的动物乐园每年为他创造了巨大的财富，大量的家禽家畜定期出栏，而且圈养这些禽畜的时候，还不忘尽可能压榨出更多的价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小白兔透过庄园的门口，赫然瞧见一只“巨型的老鼠”懒洋洋地躺在花园里精美的椅子上，那肥胖臃肿的身躯，仿佛有两三米长，长长的尾巴一直拖到四五米开外。实在像极了人类社会里那些饱食终日、穷奢极欲的堕落者，难以让人联想到“伟大先生”的当初瘦小的模样。而旁边两只棕熊谦恭地服侍着，显得那么渺小柔弱。花园里成群结队的美女鼠嬉戏打闹着，鼠子鼠孙们四处奔跑游玩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然，走廊顶部挂着一只狼头标本，眼睛直勾勾地盯着她，那眼神瞬间让她联想到动物乐园里的狼队长（刀疤狼）的眼神，而那狼头面颊上正好也有一处刀痕，正和刀疤狼的一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她想着，难道狼队长这样忠心耿耿的得力干将都被出卖了？看着庄园里挂着动物乐园LOGO的皮具装饰，小白兔心想着，难道这也是猪副队长身上的皮革制作而成的？看来的确是它，那皮革上面分明还有猪副队长的英文名字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/疯狂动物监狱/疯狂动物监狱3.jpg&quot; alt=&quot;疯狂动物监狱&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想到这里，小白兔不禁唏嘘，这只狼和这头猪曾经也是那么得意洋洋，俨然已经是领导的核心骨干了，平常也以管理人员身份自居，跟基层谈话都是劝大家要着眼大局、为老板尽心谋划。何曾想到，转瞬之间，自己就被“臭老鼠”毫不留情地出卖了，甚至把他们的头颅和皮革都制成了娱乐消遣的装饰品，挂在“丑恶先生”这浮华的庄园里当作小小的点缀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那些为‘鼠’作伥的爪牙，也许需要一点反思与警醒，今日有恃无恐地欺压底层员工，明日仍然可能被毫不吝惜地抛弃，就像丢掉破损的一次性拖鞋、清理狂欢后的满地垃圾。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">那些为‘鼠’作伥的爪牙，也许需要一点反思与警醒，今日有恃无恐地欺压底层员工，明日仍然可能被毫不吝惜地抛弃，就像丢掉破损的一次性拖鞋、清理狂欢后的满地垃圾。</summary></entry><entry><title type="html">魔鬼的诱惑</title><link href="https://breeze-whispering.github.io/2022/05/14/%E9%AD%94%E9%AC%BC%E7%9A%84%E8%AF%B1%E6%83%91.html" rel="alternate" type="text/html" title="魔鬼的诱惑" /><published>2022-05-14T00:00:00+08:00</published><updated>2022-05-14T00:00:00+08:00</updated><id>https://breeze-whispering.github.io/2022/05/14/%E9%AD%94%E9%AC%BC%E7%9A%84%E8%AF%B1%E6%83%91</id><content type="html" xml:base="https://breeze-whispering.github.io/2022/05/14/%E9%AD%94%E9%AC%BC%E7%9A%84%E8%AF%B1%E6%83%91.html">&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;&lt;em&gt;2022-05-14&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/魔鬼的诱惑/魔鬼的诱惑1.png&quot; alt=&quot;魔鬼的诱惑&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;死神的镰刀&quot;&gt;死神的镰刀&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;薄纱似的微云轻柔地飘在天边，秋日和煦的阳光透进车窗，清晨的风在脸边轻轻地吹，仿佛在提醒着：尽情享受这星期天的美好时光。但，作为只会写代码的程序员，他此刻仍在赶往公司加班的路上，带着疲惫与无奈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吹着小风，他渐渐感觉睡意袭来，开始打哈欠。一个哈欠，两个哈欠，三个哈欠，在连续不断的哈欠风暴之后，他仍然被哈欠、打嗝、睡意纠缠着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然间，车窗前一团黑影显现，那是死神狰狞的面容，正举着长长的镰刀迎面对着他，刀尖不偏不倚地正对着他的心。胸口一下猛烈的刺痛，那是心脏撕裂的感觉，他明显地感觉自己&lt;strong&gt;心脏跳动得越来越缓慢、越来越微弱&lt;/strong&gt;，似乎这颗脆弱的心已经没有力气继续供给血液了，他感觉自己双臂和双手越来越没有力气，感觉自己的意识似乎越来越模糊，担心自己下一秒就要昏厥不醒。他用尽全身最后的力气，死死地抓紧汽车的方向盘，立即打起了汽车的双闪，与此同时在他脑海中涌现各种令人惊骇的画面，车子失控，车毁人亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他终于慢慢地、缓缓地把车子停靠在路边。他赶紧关闭车窗，打开空调制热，静静地休息。终于两分钟之后，满脸通红的他，心脏似乎又恢复了强力的律动、手臂和腿脚似乎又恢复了力量、大脑又逐渐从朦胧与恐惧中清醒过来。他心里生出很多的感慨：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“生命是如此的脆弱，我离死亡只有一分钟的距离。生命又是如此的顽强，我终究是从死神手里捡回了一条命！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;他坐在车上停歇了几分钟，在沟通软件上给领导请了病假，领导虽然不情愿，但还是表示理解与批准，劝他要注意身体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然为了这个“火星资源开发”项目，他已经连续加班28天了，但是目前阶段休假也是非常困难的，领导要求赶在月底之前必须上线“火星开发”项目，团队今年的绩效就靠这一波冲刺了。星期六和星期天照常加班，但周末加班时，如果能够在下午6点或7点下班已经令人欣慰了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天由于是周六，他只加班到7点多就回家了，终于能够有点自己的娱乐时间，调节放松一下。有些人在长时间的疲惫加班后，并不太愿意倒头就睡，反而更贪婪地享用残存的娱乐闲暇，似乎企图弥补自己被加班剥夺的快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，昨晚他观看很多无脑幽默的综艺节目，让自己暂时忘记工作的压力与烦躁；最后又重温经典的电影《肖申克的救赎》，不知不觉地看到了深夜1点左右，他入睡已经1点半了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天早上9点起床时（公司人性化的规定：周末允许晚到1小时，10点左右到岗加班），他仍然感觉非常的疲倦困顿，尤其是头痛得厉害，伴随着牙齿的疼痛，仿佛昨夜的睡眠完全没有让自己从疲惫中恢复过来。然而当他洗了澡之后，瞬间感觉整个人精神百倍，已从疲倦头痛的状态中苏醒过来。他就兴冲冲地开着自己心爱的小车往公司那边赶去了，项目排期太紧，不得不加班加点地开发。没想到这精神百倍的感觉只是淋浴后的错觉，差点让自己在看似平淡的瞬间被死神镰刀轻易地收割了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他那么多美好的梦想：欣赏各地的风景、体验不同的风俗民情、听海浪的声音与在海边潜泳、与心爱的女孩子营造幸福的家庭、陪伴自己的孩子慢慢长大、年老的时候回到乡村田野里种花种菜养狗养猫，所有的想法都未曾开始，而如果就这般永远地离开是多么的遗憾！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过这次劫数，他有所反思。公司里固然是提倡拼搏与奋斗文化，发明了很多规章制度与潜规则胁迫大家加班，但自己的身体状况并没有为这种强度的工作做好准备。自己从今往后，要多锻炼身体，注意劳逸结合，注意如何提高工作效率，减少无意义的加班。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他并不知道当时突然的胸口刺痛究竟是什么原因引起的，也可能真的是死神镰刀的无情一击，也可能只是胃炎突然发作的疼痛吧，或者长期加班导致的心脏突然疲劳了。但无论那种原因，自己加强身体锻炼，减少加班的时间，保证充足的睡眠，总归都是有益的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;绚丽的希望&quot;&gt;绚丽的希望&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;他改变了自己的生活作息与工作节奏，离开了令人窒息的黑暗独立王国。他转而加入飞速成长的创业公司。虽然仍然会加班，但“大小周”的加班频率相对而言已经轻松了很多。而且周末加班都是给付双倍的加班费，相比于“一分钱加班费都没有”的那个黑暗作坊，现在的公司已经是仁慈慷慨的典范了。在新的公司面临很多新的机遇，也能够担任关键的角色，薪酬和福利的确都有大幅度地提升。而且传闻公司不久之后就要上市了，想象着未来逐步兑现的股票价值，充满了激情与渴望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活就像夏日清晨的朝霞那般绚丽，充满了美好的梦！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他迎娶了自己心爱的女孩子，组建幸福的小家庭。妻子温婉贤淑，把家里收拾得干净整洁。不久他们就迎来了第一个小孩出生，然后紧接着第二个小孩的出生，家庭里充满欢声笑语。看着美丽贤惠的妻子和两个可爱的小孩，他心里充满了无限的力量，想为他们带来能力范围之内最美好的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他和爱妻经过慎重的考虑，在这座房价昂贵的城市里按揭贷款购买了一套120平米的住宅，首付几乎花光这几年艰辛的积蓄和两边父母的钱包，然后每个月还需要偿还1万元的房贷，贷款30年。虽然看起来负担比较大，但自己年轻力壮，凭借不错的工资和年终奖也能够覆盖到房贷和家庭的日常支出。虽然目前的工作有点辛劳，但想着自己的小孩未来能够在这个城市里有立足之地，能够接受相对良好的教育，能够有接触到更国际化的视野，自己也就感觉到很欣慰和期待了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的爱妻就像是他最纯洁的梦，两个人彼此深爱着对方，有着共同兴趣爱好和理想的生活目标，妻子对他的工作也充满了理解与期待，盼望着他能够顺利地升职加薪。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;为爱努力&quot;&gt;为爱努力&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;随着时间的推移，公司在顺风顺水的发展中也遭受到了挫败，而且行业的形势越来越不景气。曾经的相对宽松舒适的工作，在领导的隐晦的激励言辞之下，逐渐紧张起来，周围的同事逐渐自觉自愿地更多地加班，在没有明显业绩差异的情况，比拼工时也是部分人绩效制胜的策略吧。而且更多的情况是其他人深夜在工作，自己如果早下班或早睡觉，似乎有点不合群，会让人觉得没有团队协作、同甘共苦的精神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记得其它部门流传着趣闻，几个奋斗者在半夜12点开会讨论问题，需要找另一位已下班的同事沟通，拨打他的电话却一直无法成功，第二天大家质问他为何不接电话，他表示抱歉当时自己太困已睡了，这后面就成了奋斗者们口口相传的笑话：&lt;strong&gt;XXX居然12点钟就睡觉了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一个月黑风高的深夜，他端坐在家中的电脑前紧张地加班，突然一团鬼魅的黑影悠然地飘荡到他的面前，他战战兢兢地问道：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“你是谁？”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“有的人称我为先知；有的人称我为魔鬼；有的人称我为内心的回音。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“那你在深更半夜到我这里有什么事呢？”他问道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“是你内心中的疑虑与烦躁将我召唤而来的！&lt;br /&gt;
说吧，看你自己的内心深处是如何选择。&lt;br /&gt;
你心中藏着归隐田园生活的美好期待，&lt;br /&gt;
也时常想着后退一步与家人过平凡的日子，&lt;br /&gt;
也想着为妻子孩子更加美好的未来而继续努力奋斗下去！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;黑影慢慢地帮他理清思绪。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“是的，但谁又会甘于平庸、默默无闻地沉沦下去呢？&lt;br /&gt;
田园生活只有等我年老退休的时候才能考虑了。&lt;br /&gt;
每当看着妻子崇拜与依恋的眼神，&lt;br /&gt;
看着孩子们快乐地一天天成长，&lt;br /&gt;
看着父母逐渐老去，&lt;br /&gt;
我就想着努力奋斗，让他们都过上美好的日子！&lt;br /&gt;
看着周围的同学和朋友都在向着光明的未来奔跑，&lt;br /&gt;
我也要努力赶上他们，不然我就和他们越来越遥远了。&lt;br /&gt;
而且我刻苦用功地读书这么多年，&lt;br /&gt;
现在正是发挥价值的时候了，&lt;br /&gt;
怎么能够轻言放弃大好的机会？&lt;br /&gt;
怎么能够轻易退出奖励丰厚的竞争？”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;他敞开心扉地与黑影聊了起来。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“非常好！&lt;br /&gt;
你明白自己想要的是什么，但你也要明白这其中的代价。&lt;br /&gt;
真正的代价与想象的代价可能并不相同；&lt;br /&gt;
而同样的愿望，对不同的人，实现的代价也不尽相同！&lt;br /&gt;
记住你的选择，坚持你的选择！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;黑影在说完这句话后，就渐渐地消散离去了。留下他静静地坐在电脑桌前反复沉吟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然工作变得有点苦闷，但是终归还是有着不错的薪酬和未来，想想自己的妻子与两个孩子，再苦再累他都感觉值得。他尽量争取规律的作息，空闲的时间总会保持跑步和健身，让自己拥有坚强的身体作为后盾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在连续几周的紧张冲刺后，这日，他终于能够有点稍微空闲时间，在晚上加班之前，他先去锻炼下身体，维持自己长期的运动习惯。
他在跑步机上慢慢地跑着，控制自己的配速，不要太急，不要太慢，按照自己最合适的节奏进行就可以了。不过跑完7公里之后，胃部总有点胀气的感觉，他想着这也许是自己不吃晚饭来健身导致的饥饿感吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他本来是想慢跑10公里的，不过还是停下来了，让自己缓一缓，恢复下心率和呼吸。但这次胸闷的感觉似乎总挥之不去，渐渐地他感觉手指和脚趾开始发麻，呼吸有点沉重。他紧张地担心自己会不会晕倒，赶紧找了健身房的教练，告诉教练自己可能低血糖，教练赶紧给他冲了糖水。紧接着他不由自主地开始呕吐起来，然后昏厥了过去，教练迅速拨打了120抢救电话，并立即为他进行心肺复苏的按压急救。在教练及其他人员的轮番按压急救下，也似乎没有明显的好转，最终在120的呼啸声中他被紧急送往附近医院的ICU病房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ICU紧急抢救了一天一夜，医生仔细地诊断后，仍然痛心疾首地表示：&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--danger&quot;&gt;“大脑全部死亡，无自主呼吸，无自主心跳，所有器官衰竭，无力回天。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的妻子悲痛欲绝，但看着两个孩子，更加现实的担忧也涌向了妻子的心头。下个月的房贷自己该如何偿还？两个小孩的花销又应该如何解决？在这座城市里，她瞬间变得无依无靠，她想即刻变卖了房子回到老家，带着小孩子在县城里生活，这样至少能够维持自己和孩子们的基本生活。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;余响的空悲&quot;&gt;余响的空悲&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ICU病房里，他的灵魂轻轻地从身体飘了出来，他看着自己躯体旁边的监测仪上的波形已经没有了信号，医生们也都摇着头表示叹息。他看到了憔悴的爱妻与孩子，他声嘶力竭地呼喊，但他们都看不到他的形象，也听不到他的声音，他明白了传说中的“阴阳两隔”的含义。也知道了自己在健身房里跑步后突发心梗，但这一次却没能从死神手里挣脱出来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的灵魂充满了烦躁、悔恨、疑惑与痛苦。他的灵魂缓缓地飞升，无依无靠地飘荡着，他不明白自己未来的美好生活为什么就被这么突然被终结？他不明白自己这么优秀而努力地奋斗，为什么就突然与世长辞了？他不明白自己长期以来的身体锻炼与劳逸结合的良好习惯没有发挥作用，为什么仍然这么惨痛的事降临自己的身上？他抱怨苍天的不公、抱怨上帝没有垂怜自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑影在此时出现他的面前，静静地说道：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“坦然地接受生命所给你的一切遭遇吧！无论是人们所谓的好事或坏事！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;他问道：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“为什么这么悲惨的事降临到我的头上？那么多美好的梦想，那么多甜蜜的希望，那么多充满前程的事业”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;黑影回答道：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“记住这些都是你自己的选择！&lt;br /&gt;
平庸的生活被人们所嫌弃，充满挑战的工作和优秀的成绩是你所选择的。&lt;br /&gt;
并非所有的加班熬夜都会导致死亡的发生，&lt;br /&gt;
只是增加了一小点的概率，所以人总是心存侥幸地活着。&lt;br /&gt;
听说其他人加班猝死，你觉得那只是十万分之一的极小概率；&lt;br /&gt;
但当它降临你自己身上时，那就成了百分之一百的真实悲剧！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“我坚持锻炼身体，&lt;br /&gt;
我尽量调节生活与工作的节奏，&lt;br /&gt;
为什么还是要让这种惨剧发生在我身上？&lt;br /&gt;
我就是觉得不公平、不公正，人世间的公道在哪里？”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;黑影回答说：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“生命本来就是如此的脆弱！&lt;br /&gt;
这也是正是生命之花美丽的地方，需要细心呵护。&lt;br /&gt;
不要以为疯狂地锻炼就能够抵消长期加班带来的危害！&lt;br /&gt;
每一次加班熬夜都在侵蚀着你的生命力，&lt;br /&gt;
日积月累，你的生命之花会快速地凋谢。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“我的那些梦想，再也无法实现了。&lt;br /&gt;
我的妻子与孩子们，我多么地想和他们在一起，&lt;br /&gt;
哪怕只是普普通通地过日子就可以！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;他的灵魂悔恨地说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/魔鬼的诱惑/魔鬼的诱惑2.png&quot; alt=&quot;魔鬼的诱惑&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑影说道：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“那请你看看他们以后的路吧！顺着这一颗未来之树，你看看他们未来的样子。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;他的灵魂顺着未来之树看着，第一节树枝里，他看到自己的妻子与孩子回到县城里，过着简单朴素的生活，孩子生活简单平实，健康地长大，他稍感宽慰；第二节树枝里，他看到心爱的妻子在自己死后很快就改嫁他人，两个孩子在新家庭备受欺侮，他感觉多么的心酸；第三节树枝里，看着自己年迈的父母终日以泪洗面，拖着拮据困苦的风烛残年。他深感自己是如此的不孝。第四节树枝里，他看到自己的葬礼是如此的冷清，自己的坟墓又是那么的孤寂，转眼间就化作荒冢一堆，消失在人世间，仿佛他这个人从来在这个世界上存在过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他静静地问道：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“当初你为什么不提醒我？为什么不阻止我的选择？”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;黑影说道：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“那你到年老时，一定会悔恨自己年轻时没有拼死一搏！&lt;br /&gt;
其他人也会认为你懒散懈怠、不思进取，&lt;br /&gt;
你的妻子与孩子也只会把你看作普通的人，&lt;br /&gt;
你的父母也许也不会以你为骄傲。&lt;br /&gt;
所以如果生命可以重来，再给你一次选择的机会，&lt;br /&gt;
你仍然只会坚持你那个时间的选择。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;他低声说道：“是的”&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“但，如果你知道你必定是猝然离世的结局，你还会选择吗？”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;他果断回绝：“当然不会”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑影说道：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“所以，没有人会选择这种无意义的死亡。&lt;br /&gt;
人们只是选择了一种报酬丰厚但更倾向于死亡的工作方式吧！&lt;br /&gt;
所以，既然选择了它，那就要承受它附加的最惨代价，&lt;br /&gt;
虽然只是十万分之一的极小概率！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;他渐渐地明白了，跟黑影真诚地道谢！生命有很多的期待，生活也有很多的无奈，生死之间也有很多的偶然，在苟且的妥协中总包含了很多的侥幸心理。需要战胜的是自己的心魔！&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">没有人会选择这种无意义的死亡。人们只是选择了一种报酬丰厚但更倾向于死亡的工作方式吧！所以，既然选择了它，那就要承受它附加的最惨代价，虽然只是十万分之一的极小概率！</summary></entry><entry><title type="html">都市的奇异传闻</title><link href="https://breeze-whispering.github.io/2022/04/23/%E9%83%BD%E5%B8%82%E7%9A%84%E5%A5%87%E5%BC%82%E4%BC%A0%E9%97%BB.html" rel="alternate" type="text/html" title="都市的奇异传闻" /><published>2022-04-23T00:00:00+08:00</published><updated>2022-04-23T00:00:00+08:00</updated><id>https://breeze-whispering.github.io/2022/04/23/%E9%83%BD%E5%B8%82%E7%9A%84%E5%A5%87%E5%BC%82%E4%BC%A0%E9%97%BB</id><content type="html" xml:base="https://breeze-whispering.github.io/2022/04/23/%E9%83%BD%E5%B8%82%E7%9A%84%E5%A5%87%E5%BC%82%E4%BC%A0%E9%97%BB.html">&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;&lt;em&gt;2022-04-23&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/都市的奇异传闻/都市的奇异传闻1.jpg&quot; alt=&quot;都市的奇异传闻&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;1-隐约的传闻&quot;&gt;1.	隐约的传闻&lt;/h2&gt;
&lt;p class=&quot;notice--info&quot;&gt;“你们听说了吗？昨晚上又遭了一个，小伙子年纪轻轻的就遇害了。”&lt;br /&gt;
“听说是凌晨三点下班途中遭的，大家晚上要注意安全啊！”&lt;br /&gt;
“有人说是遭到狼人偷袭，他的胳膊上似乎有两个黑点，看起来像被咬了一口；有人说像是吸血鬼的暴行，在夜深人静的时候突然攻击，然后吸食受害者的鲜血；有人说可能是被拦路抢劫了，他拒不配合，被歹徒给戳中了致命要害；也有传闻HR已经站出来说是原生家庭的原因，他的遇难与公司毫无关系。”&lt;br /&gt;
“有人统计，今年已经发生31起了，而且之前传闻说XX局要严查此事了，但雷声大雨点小，后来也就没有下文了，悲剧仍然在不断地重复。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同事们在午饭后，一边散步一边闲谈最近的传闻，某某大厂的员工凌晨下班途中惨遭不测。虽然逝者的城市离大家比较远，但多多少少也有点兔死狐悲之感，谁也说不清&lt;strong&gt;“明天和意外哪一个更先到来”&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2-奋斗宣讲会&quot;&gt;2.	奋斗宣讲会&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;宽敞气派的会议室里挤着乌压压的员工，黑总坐在中间。今天是黑总特意让秘书准备的价值观宣导大会。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“我当年在HW的时候，每天工作到10点过，周六也是自愿到公司加班。那个时候自己刚毕业啊，年轻，精力充沛，也没觉得有多累。而且周末也没啥事，不如到公司里加班学习提升下自己！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;黑总，笑眯眯地对着会议室里的员工们回忆自己的奋斗往事。希望能够从自己的切身经历中把积极向上的价值观传递给每个员工，给那些疲惫的心灵注入蹦跳的能量。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice&quot;&gt;“当然大家在拼搏的同时，一定要注意好身体！身体健康才是我们奋斗的根本。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑总保持着一如既往的恳切言辞，仿佛一位无微不至的母亲关心着襁褓中的婴孩。他说的每一个字都充满了关切的语调，仿佛三月的阳光温暖地照在每个人的胸口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次生活会非常成功，很多人感受到了积极向上的鼓舞，当然，更看重的是领导许诺的升职、加薪、股票等实质性的激励。黑总已经给大家说了，年底从各个部门评选出&lt;strong&gt;“十大英雄”&lt;/strong&gt;，HR也精心制作了一份绚丽多彩而激荡人心的PPT，给大家宣讲时引起大家一阵尖叫声。黑总郑重表示，要给那些甘愿付出、拼搏进取的人丰厚的激励，引发了无限的遐想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后的日子里，很多员工不断爆发出惊人的拼搏精神，工时也不断创出新高，周末也多了不少主动加班的身影。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;3-黑总的管理&quot;&gt;3.	黑总的管理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;平时，黑总喜欢让美丽的秘书把他的办公室整理得简单有序，他保持着实用朴素的作风。办公室里除了他心爱的狼头标本、狼图腾、狼人的装饰画之外，似乎都比较简单了。他既不喜欢喝飘着清香的茶，也不喜欢喝浓郁的咖啡。他唯一爱不释手的，是一种他自制的养生保健饮料，红色的、浓浓的，散发着常人不太喜欢的味道。似乎是他在遥远偏僻的大山里，从年逾古稀的大师傅那里学到的“古法”制作工艺。在员工间私下里传闻，在黑总的别墅里，他专门为自己设置了一个饮料间，里面装着各种精美的玻璃导管与容器，就像一座精密的化学实验室。在宝马7系的豪华车厢里，黑总也喜欢放上这么一杯简单质朴的饮料，开车途中偶尔也能够喝上一口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个阳光明媚的早上，黑总把心腹干将及核心小组长都叫到办公室里。10多人围着站在黑总旁边，其中有白发苍苍、精神矍铄的小伙子、有额头飘着几根毛或秃顶的管理骨干、也有满脸沧桑的单身女强人，这些都是黑总手下经过无数场战役历练出的关键人才。俗话说“铁打的营盘，流水的兵”，这些关键人才就是黑总的营盘，至于下面的兵力，不管怎样流动变换，整个团队照样维持着核心战斗力。虽然艰辛的付出“白了少年头“、虽然熬夜苦战让头发日渐稀疏，虽然巨大的业绩压力让青春的面容变得憔悴沧桑，但在整个项目奋战到胜利的过程中，他们的确赢得了黑总的信任，黑总也慷慨地为大家分享了加薪和股票等等福利，大家都在一条船上，乘着风破着浪，追逐更远大的梦想！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑总略微郑重地说：&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice&quot;&gt;“你们要带好这个头！&lt;br /&gt;
把关键业绩指标抓牢，各个Leader下面的人力要充分利用好，&lt;br /&gt;
该让大家加班的就要加班，要把压力传导下去，&lt;br /&gt;
让每个人都忙起来，让每个人力都产出最高的价值！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;众人纷纷点头赞同，仿佛是在聆听自己父亲的谆谆嘱托。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice&quot;&gt;“大家要把工时考核抓起来，&lt;br /&gt;
安排实习生助理把全部门每周的工时数据汇总给我，&lt;br /&gt;
要把那些排名靠后的同学盯起来。&lt;br /&gt;
各个Leader也要宣导一下，每周工时60个小时以上，&lt;br /&gt;
周六尽量都到公司里加班，有事的话需要请假。&lt;br /&gt;
工时不足的同学，你们多跟他们沟通下，多给点压力，多给他们安排点任务，&lt;br /&gt;
把工作排期适当地消减一下，要把他们的潜力都激发出来！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;众人纷纷点头赞同，仿佛接受了最高指示的敢死队战士。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice&quot;&gt;“绩效合同要让大家都填写起来，&lt;br /&gt;
让每个人对计划的绩效目标负责，&lt;br /&gt;
完不成的话要反思原因。&lt;br /&gt;
比如小王部门今年3个亿的目标，要拆解下去，&lt;br /&gt;
让关键人员把指标扛起来。&lt;br /&gt;
不给点压力，哪里有拼搏的动力？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;众人纷纷点头赞同，仿佛被奴隶主赐予了皮鞭的狱卒，血脉偾张。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice&quot;&gt;“继续把周星星、月星星这些活动持续开展起来，&lt;br /&gt;
每周、每月都要评比在价值观方面突出的同学，&lt;br /&gt;
在海报墙上张贴获奖者的照片和成绩，&lt;br /&gt;
让其他同学都要向他们学习！”&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice&quot;&gt;“大家都是团队的核心力量了，我每次跟大家谈话也反复强调：&lt;strong&gt;感恩&lt;/strong&gt;是所有美德的源泉，也是我们公司的核心价值观之一。&lt;br /&gt;
像古人‘三省吾身’一样，每天反问下自己：&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;吃的是谁的饭？&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;穿的是谁的衣？&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;要听谁的话？”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然每个人都静默不语，但在内心深处都异口同声地呐喊道：&lt;strong&gt;“吃黑总的饭！穿黑总的衣！听黑总的话！”&lt;/strong&gt;，每个人都能够感受到那种震撼人心的力量，仿佛战场上十万铁军发出的地动山摇的呼喊声！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑总看着大家的神情，想象着大家的心思，满意地微笑着点点头。自己亲手打造的钢铁团队的确不错，对自己充满了高度的忠诚与崇敬，让这样听话的手下做点事的确很顺心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑总回想起团队里曾经也有野心勃勃的Leader或做事比较个性的技术顶尖人才，不过他们统统都在自己的小小技巧面前倒下，通过工作调配、早会、站会、周报、新人工作日报+思想感悟等等规章制度，很多对黑总地位有点威胁或反感形式主义的人才就自觉主动地选择了离开。黑总每每想到这里就很得意，颇有点“日出东方，唯我不败”的感觉！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;4-奋斗的漩涡&quot;&gt;4.	奋斗的漩涡&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;办公室里贴着醒目的横幅“战斗战斗”，很多员工的确迸发出了超强的拼搏精神，自觉自愿地超时加班，不太愿意加班的员工也被这滚滚洪流裹挟着前行，都担心自己的工时排名靠后被leader特别关怀。每个人都眼睁睁地看着大家每周的工时慢慢增长到&lt;strong&gt;55小时、60小时、70小时、80小时&lt;/strong&gt;，个别突出的同事甚至更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑总经常在会议上表彰这些奋斗的榜样，&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice&quot;&gt;“我看很多同事的工时饱和度都达到了200%，的确做得非常的辛苦，大家也可以适当地调节放松下！在保证我们目标达成的同时，也要注意劳逸结合。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（注：工时饱和度，员工实际工作时长除以规定的工作时长，比如每周实际工作80个小时，而按契约拟定的是每周工作40个小时，计算得到工时饱和度为200%）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然《劳动法》第36条规定：&lt;strong&gt;国家实行劳动者每日工作时间不超过八小时、平均每周工作时间不超过四十四小时的工时制度&lt;/strong&gt;，但在黑总的独立王国里，这些规定丝毫没有影响大家“被自愿奋斗”的激情，黑总也不需要为任何加班的员工支付一分钱的加班费，都是大家自觉自愿地付出。而且在团队里，如果谁的工时低于60个小时或排名靠后，那么黑总的美女助理就会关切地联系他，让他反馈下上周工时不足的详细原因，并且在小本本上记上这么一笔黑事件，作为年底考核的依据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也有不少的员工逐渐产生了倦怠与厌烦，但也只敢在自己的小圈子里窃窃私语，在部门繁复的规章制度及潜规则下，要么选择忍受、要么选择离开。年底评选了十大英雄，这十位钢铁英雄是从各个部门精心选拔出的，他们也的确获得了黑总的奖励，虽然远没有传说中那么丰厚，只是普通的激励。但想想，总比身边那些加班无数、一无所得的同事幸运多了。至于其他大多数人可能只能暗淡地发现：&lt;em&gt;自己每个月的工作时间迅速飞涨，陪伴家人的时间越来越少，身体健康似乎越来越差，心情也越来越暴躁，而工资和年终奖却没有明显的增长，可能只是稍微安慰性质的鼓励。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那些感觉疲惫的员工盼星星盼月亮，期盼有朝一日能够有所转机。传闻听说XX部要严查加班的事情，似乎终于在黑暗的夜里等到了一丝光亮，不过终究只是新闻媒体上的传说，对黑总的团队没有一丝一毫的影响，这里仿佛是遥远的大山里，古老的土司主宰着一切！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;5-如鱼得水的年轻人&quot;&gt;5.	如鱼得水的年轻人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在众多奋斗者中，最引人注意的是刚加入公司一年多的新人窦战龙。
身材高大、长相俊俏的窦战龙社交能力强，在各个小组部门沟通中游刃有余。周三运动日时，他喜欢组织大家打羽毛球，人缘也非常好。在年会或其它盛大的会议上，他经常担当会议主持人，以幽默风趣的主持风格赢得大家的喜爱和领导的赏识。他业余时间喜欢阅读各种奇幻文学作品，比如经常搜集《哈利波特》、《德古拉》、《暮光之城》、《狼人传说》等等，偶尔也会学着古代书籍中的药方制作奇特的药水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;窦战龙倒并非因为这些琐事而风光无限，而是真正地去执行 &lt;strong&gt;“拼搏”价值观&lt;/strong&gt;获得领导的赞赏与推崇。他本在城市其它区域买了新房，但为了更加全情地投入工作，他专门在公司附近租住了房间，工作日和周六都住在公司附近的出租房。他非常勤奋上进，经常工作到深夜才下班，平时的口头禅就是&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;“要不今晚跨个夜吧？”&lt;/code&gt;，而且已经摸索出一套工时制胜的诀窍。即使在铁人扎堆的职场里，也没有多少人能够真正高强度地工作16个小时，所以如何有效地节省精力与体力，在完成任务的同时，能够创造出最长的工作时间，是需要用心揣摩的。窦战龙做事渐渐积累了不少技巧：白天利用缓慢的会议降低思考强度、在感觉疲劳的傍晚出去散散步、深夜两点睡不着的时候回到公司里加班打个卡、晚上在健身房锻炼两个小时回去加班打卡，这样在保证自己身体健康、精力充沛的同时能够有效地提高工时数据。每周100+小时的工时，黑总看了后对这个小伙子很满意，心想着：&lt;em&gt;部门就是需要这样的领头羊，发挥一点鲇鱼效应，把大家的积极性调动起来。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;窦战龙和黑总的关系越来越密切，经常帮黑总取快递、给黑总推荐各种美食餐厅、甚至偶尔替黑总开着宝马参加不同的商务活动，逐渐成为黑总的心腹。黑总就喜欢这种年纪轻轻、充满朝气，又听话好用的年轻人，可用来“挫一挫”其他人的锐气，保持核心团队的活力。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;6-参观黑总的别墅&quot;&gt;6.	参观黑总的别墅&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一天深夜，刚结束了一场豪华的商务宴请，黑总感觉喝得着实有点多了，让窦战龙赶到酒楼帮自己代驾回家。他兴奋地飞奔到了酒楼，开上了黑总的宝马740Li，黑总坐在副驾位置上有点微微醉意。虽然这个时代里已经有了各种代驾服务，但是那种让自己的手下来为你开车的美妙感觉，是任何商业服务都提供不了的。这是权力散发出的荷尔蒙气息，黑总非常享受这种掌控一切的感觉！路上，窦战龙心里非常期待，早就听说黑总&lt;strong&gt;“住着别墅、开着宝马”&lt;/strong&gt;，过着不少人梦寐以求的生活，这次终于有机会去看看黑总的别墅了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;窦战龙一路上跟黑总聊着天，行驶了遥远的路程，远离了城市的浮华，进入了乡村的宁静，他们终于快要到了黑总的别墅。远远地就看见一座灯火通明、金碧辉煌的宏伟建筑，窦战龙略微惊讶地问：“黑总您就是住在这里吗？好气派啊！”黑总轻微地点点头。窦战龙感叹着说：“完全不像我们想象中的别墅，就像是童话世界里国王的宫殿！”他们缓缓地开进了地下停车场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在停车场里，窦战龙看着一辆一辆豪华的法拉利、兰博基尼、保时捷、乔治巴顿、布加迪，惊叫着：“哇！黑总，你们这里好多的豪车啊！你们这个区域住的都是富豪啊！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑总淡淡地笑着说：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“哈哈，这些都是我的！只是业余的收藏爱好而已，我这个停车场总共有128个车位，目前也只摆了88辆车，还有很多空余车位可以放。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;窦战龙听了这番话惊吓得说不出话来，慢吞吞地说出自己的疑问：“那黑总为什么就喜欢开这辆宝马呢？从不见你开其他的车”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑总轻描淡写地说道：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“这辆买菜车才是最实用的，其它车都是收藏品，偶尔试试驾驶乐趣就可以了。再说了，要给基层的员工一点点希望，让他们知道我跟他们也差不多，只是开着是比他们好了一点点的车，住着比他们好了一点点的大房子，这样他们才能保持一种比较积极的奋斗状态！给他们一点梦想：&lt;em&gt;只要他们足够努力，他们的老板终究能够开上法拉利，他们自己也能够开上宝马的！&lt;/em&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;窦战龙怯怯地问道：“这整个宫殿都只住着你们一家人吗？这似乎也太大了吧？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑总带着醉意回复说：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“谁会嫌自己的房子大呢？即使这在你看来是很大的房子，我仍然时常感觉它太小，装不下我的快乐和梦想。家里十二位太太和二十八个小孩，每个人都需要单独的房间，还需要给他们准备美食厅、美容厅、私教课的教室、图书馆、乐器房、健身房、会议厅等等。等你结婚有了小孩，就知道养孩子多么的困难了。我这两年还要继续营造更多的娱乐设施，游泳池也要扩大一倍，再增加一个赛马的马场，再增加一个观鸟的鸟园。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;窦战龙心里感觉，黑总的这番话似乎渐渐地印证了他长期以来的疑惑，于是小声地对黑总说：“黑总啊，我就先回去了哈！晚安！”黑总轻微地点头微笑着同意。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;7-殊死一搏&quot;&gt;7.	殊死一搏&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;窦战龙跟黑总道别，但并没有立即离开这座城堡，巨大的好奇心让他继续停留，他在辽阔的花园里欣赏着这座奢华的建筑，虽然是深夜却仍然能够感觉那种气派与宏大。在薄雾一般的月光里，他深深地凝望着华丽的宫殿，突然间所有的灯光都暗淡下去，他盯着那宫殿的轮廓，仿佛置身于一座阴森的古堡旁，四周散发着令人惊悚的气息，这与他起初的疑惑有着惊人的相似之处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/都市的奇异传闻/都市的奇异传闻2.png&quot; alt=&quot;都市的奇异传闻&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他偷偷地藏在黑总宽阔大厅外的花园草丛里，想看看发生了什么情况。里面点着几只蜡烛，只见昏暗的烛光里，黑总的人形身影逐渐退缩成黝黑、猥琐、狰狞的巨型蝙蝠的模样，露出两颗尖利的獠牙，发出令人作呕的低沉声响。他像一只肮脏的老鼠一样，大口地吸着那种红色的饮料。在昏暗的灯光里，那满屋的血红的液体泛着让人惊恐的光芒，顺着精密的玻璃管道快速地流动着。想起黑总平日里的话，“我就喜欢那种流动的红色”，似乎终于明白了他的含义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然心里早已有一番准备，但是让如此血腥的画面呈现在眼前，依然让窦战龙感觉万分恐惧与恶心难受。在这么长的时间里，他早已隐约感觉到黑总的真实身份值得怀疑，费劲心思把自己伪装成黑总的小跟班，终于在这个时刻证实了他的猜想：看到黑总的真面目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他长期以来的战斗准备也终于能够派上用场了。他抽出自己精心打造的兵器：一柄白得发亮的长枪。在昏暗的灯光中，他冲上前去，大喊一声：&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--info&quot;&gt;“你这该死的吸血鬼！我关注你很多年了，快受死吧！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丑陋的蝙蝠转过头来，看着他发出低沉而疯狂的笑声，那诡异的笑声里透着令人寒冷的恐惧。窦战龙奋力把手里的兵器地刺过去，想直接了结了这恶心的怪物。似乎并无作用，黝黑的怪物闪电般地移动开了，然后用低沉沙哑的声音质问他：&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice&quot;&gt;“你这小子，平时看你老老实实的，怎么还这么不安分呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--info&quot;&gt;“你这千刀万剐的吸血鬼，你害了多少人的性命？&lt;br /&gt;
多少年纪轻轻的小伙子、小姑娘有大好的未来就被你害死了？&lt;br /&gt;
说说你害了多少人？&lt;br /&gt;
吸了多少人的血？&lt;br /&gt;
那些新闻里半夜下班路上惨死的年轻人都是你的血债？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鬼影冷冷地回复：&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice&quot;&gt;“我只是个仁慈而温和的吸血鬼，从不做那种暴力犯罪的事。&lt;br /&gt;
现在早已是资本的时代，根本没有必要像那些茹毛饮血的传闻去害人性命了。&lt;br /&gt;
我们喜欢鲜血的感觉，我有花不完的资金能够轻易地买到！&lt;br /&gt;
只需要给他们一点点金钱的诱惑，&lt;br /&gt;
自然会有大量的年轻人提供新鲜的劳力与血液，&lt;br /&gt;
我们只需要把管理制度和企业文化创立完备。&lt;br /&gt;
他们的汩汩鲜血就在这机器里自然地流淌出来。”&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--info&quot;&gt;“你这黑心的家伙！&lt;br /&gt;
那你只是一味地鼓吹拼搏奋斗与加班文化，&lt;br /&gt;
却从不见你与大家分享成果？&lt;br /&gt;
每次都是你一个人吃掉99%的肉，&lt;br /&gt;
你的猎犬们吃剩下的1%，&lt;br /&gt;
我们连一口汤都喝不上？&lt;br /&gt;
你的城堡比所有员工的房子加起来都要宽大，&lt;br /&gt;
你的豪车比所有员工的车加起来都要昂贵，&lt;br /&gt;
你的薪资和股票比所有员工的加起来都要多得多，&lt;br /&gt;
你还是不能给大家分一点点？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑影耐心地说道：&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice&quot;&gt;“所有的分配都是合理的，&lt;br /&gt;
你如果觉得不合理， 
你自己可以选择离开。&lt;br /&gt;
愿意接受这份工作的人，&lt;br /&gt;
显然都是认可目前市场的酬劳，&lt;br /&gt;
他们付出契约中指定的劳动，&lt;br /&gt;
并获取自己契约中指定的薪资。&lt;br /&gt;
至于其它的利润或亏损，与他们并无关系。&lt;br /&gt;
再说，像这些实际干活的员工，&lt;br /&gt;
如果都给他们吃上肉、喝上汤，&lt;br /&gt;
他们哪里还有动力去持续奋斗？&lt;br /&gt;
让他们闻一闻味道就非常美妙了，&lt;br /&gt;
让他们心里产生美好的希望，&lt;br /&gt;
想象着能够住别墅、开宝马，&lt;br /&gt;
这样才能持续地创造出更多的价值来！”&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--info&quot;&gt;“你真是黑心的资本代言人！&lt;br /&gt;
罪恶的勾当在你的口中也变成了仁慈的关怀。&lt;br /&gt;
我终于明白了你的黑，&lt;br /&gt;
是铁血‘黑’心的黑，&lt;br /&gt;
是黑白不分、黑白颠倒的黑，&lt;br /&gt;
是昏天黑地、黑云压城的黑！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑影在烛光中慢慢挺起了胸膛，猛然用一双利爪剥开自己的胸口，然后沙哑地说道：&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice&quot;&gt;“那请你仔细看看！&lt;br /&gt;
看吧！看看我的心，&lt;br /&gt;
这是我曾经在深山里猎杀的那只恶狼的心脏，&lt;br /&gt;
它提醒我时刻保持着狼性；&lt;br /&gt;
看看我的肺，&lt;br /&gt;
它是我在荒野中刺死的一只猛犬的肺，&lt;br /&gt;
提醒我记住忠诚于自己的理想！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在昏暗的灯光里，只看见那丑恶的黑影胸口似乎一颗黑色的心脏在跳动、一团黑色的肺部在呼吸。窦战龙记起来在黑总的办公室里，挂着一只狼头标本，原来他已经深深地把狼和狗的血液融化到自己的身体里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑影继续说道：&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice&quot;&gt;“幼稚的小孩子啊！&lt;br /&gt;
吸血鬼是无处不在的，&lt;br /&gt;
我们早已与时俱进。&lt;br /&gt;
在白天，我们可以伪装成企业家、总经理、纳税大户！&lt;br /&gt;
地方的官员都要保护我们， 
我们提供了就业机会、提供了税收、提高了生产总值！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;窦战龙反驳说：&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--info&quot;&gt;“可是你提供工作的同时，附带了血腥的压榨。&lt;br /&gt;
正常的企业家提供正常的工作时间与合理的报酬，&lt;br /&gt;
你却在疯狂地增加员工的工作时间，&lt;br /&gt;
挤压我们原本陪伴家人、放松调整、自我提升的时间，&lt;br /&gt;
却丝毫不提高我们的收入水平。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怒不可遏的窦战龙冲上前去与黝黑的怪物厮杀，只听飕飕风声里，就被怪物抓在脚下蹿到阴森古堡的塔尖。怪物把他按在黑色的砖墙上摩擦，轻蔑地说道：&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice&quot;&gt;“弄死你比弄死一只蚂蚁更容易！&lt;br /&gt;
明天大家的饭后闲谈，只是又多一个加班猝死的年轻人而已！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;窦战龙赶紧求饶说道：“等一等”，然后从腰包里费力地掏出一把玩具枪，黑色怪物发出了邪恶的笑声。随后听到“砰砰”两声，黑色的怪物就像一块木头一样，从塔尖栽倒下来，重重地撞击在地面上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;窦战龙赶紧顺着古老的墙面滑行到地上，心里想着：&lt;em&gt;万幸，这古书里的神秘药水居然生效了&lt;/em&gt;。这是《吸血鬼百科全书》中流传下来的神秘制作方法，他在研读时就刻意准备了！他回到地面上，看着黑色怪物狰狞恐怖的残骸，捡起自己的长枪，把它们剁成零碎的小块，然后点上熊熊大火，扔在火里烧掉，眼看着它们一点点地化成灰烬！因为传说只有这样才能彻底地杀死它们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;窦战龙忙完这阵功夫，终于能稍微让自己放松一点了，这才发现自己全身多处受伤，而且感觉非常疲惫。他拖着疲惫的身躯，赶紧逃离了这个阴森恐怖的地界，回到自己的出租屋，终于能够感觉一丝成功后的放松、胜利的喜悦，带着美好的感觉，他美美地睡了一觉。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;8-未来可期&quot;&gt;8.	未来可期&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;第二天，窦战龙照常准时到公司上班，心情有点忐忑。担心那些神秘的追缉人员找上自己，虽然自己是为民除害，但也有可能他们保护的只是资本，而非人民。焦虑地等待许久，虽然没有来自神秘组织的追踪，但窦战龙在上午的确收到了HR的谈话邀请。在会议室里，HR非常友善地跟窦战龙沟通，极力称赞了他的优点，感谢他长期以来的付出。不过公司的思想关怀小组给HR发了最新的通知函，里面列举窦战龙加入公司以来的十大罪状，要求HR部门立即辞退，永不录用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十大罪状：&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;1. 晚上打羽毛球后，回公司打卡，共18次（列举详细记录），违背诚信价值观。
2. 晚上健身后回公司打卡，共108次（健身房详细记录），违背诚信价值观。
3. 半夜偷偷到公司打卡，共8次（详细的打卡及监控记录），违背诚信价值观。
4. 近1月每天上班时间平均观看新闻页面37次，平均29分钟，工作态度消极。
5. 某日某时某分发送给朋友的私密截图中携带公司内部文字，违背安全准则
6. 某日某时某分使用家庭电脑下载公司普通文件，后将文件发送给其他人员
7. 近1月平均每天去卫生间7次，平均每日23分钟，存在摸鱼偷懒的嫌疑
8. 近1月平均每天公司内接饮用水2.9升，过度消耗公共资源
9. 近1月平均每天工作时间与其他同事闲谈时长39分钟（详细的录音）
10. 在公司内阅读与工作无关的其它书籍，扰乱其他同事的视听。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;窦战龙觉得心里有点委屈，这些以前看起来都是无关紧要的小事，没想到公司已经一笔一笔地详细记录在文件里，需要的时候都可以成为裁员的理由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;临行前，美丽的秘书让窦战龙去一趟黑总的办公室，他怀着万分惊恐的心情到了那里，只见黑总仍然慈眉善目地坐在办公室里，仿佛什么事情都没有发生过一样。黑总依然关切地对着窦战龙说：“小伙子有拼劲，没关系的，以后好好干，一定能够闯出一片天地的！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;窦战龙终于明白了，黑总的这副慈祥的皮囊只是道具，自己虽然能杀死了一只吸血鬼，但很快就有另一只吸血鬼寄生到这副皮囊里，继续黑总以前完全一样的工作！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他员工看着窦战龙的离开，有的心里一阵窃喜，有的心里有点惋惜。窦战龙也明白了，自己的步步为营、忍辱负重，对现实中忍气吞声、唯唯诺诺的好人们，也没有太大的帮助！离开反而是自己最正确的选择！黑暗中的魔鬼也这样对他说过：&lt;strong&gt;“你觉得不合理的话，你可以选择离开！”&lt;/strong&gt;他曾经怀着拯救受苦受难的芸芸众生的想法选择留下战斗，现在是他离开的时候了！&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">有人说是遭到狼人偷袭，他的胳膊上似乎有两个黑点，看起来像被咬了一口；有人说像是吸血鬼的暴行，在夜深人静的时候突然攻击，然后吸食受害者的鲜血。</summary></entry><entry><title type="html">初恋的幻想</title><link href="https://breeze-whispering.github.io/2022/04/16/%E5%88%9D%E6%81%8B%E7%9A%84%E5%B9%BB%E6%83%B3.html" rel="alternate" type="text/html" title="初恋的幻想" /><published>2022-04-16T00:00:00+08:00</published><updated>2022-04-16T00:00:00+08:00</updated><id>https://breeze-whispering.github.io/2022/04/16/%E5%88%9D%E6%81%8B%E7%9A%84%E5%B9%BB%E6%83%B3</id><content type="html" xml:base="https://breeze-whispering.github.io/2022/04/16/%E5%88%9D%E6%81%8B%E7%9A%84%E5%B9%BB%E6%83%B3.html">&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;&lt;em&gt;2022-04-16&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/%E5%88%9D%E6%81%8B%E7%9A%84%E5%B9%BB%E6%83%B3/%E5%88%9D%E6%81%8B%E7%9A%84%E5%B9%BB%E6%83%B3.jpg&quot; alt=&quot;初恋的幻想&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;都市的夜晚，闪烁着灯红酒绿的光泽，飘荡着浮华喧闹的气息。&lt;br /&gt;
但在繁忙紧张的工作后，他最喜欢回家独处的片刻宁静。&lt;br /&gt;
回到舒心的小屋，烧一壶热水，放一点轻音乐，给花盆里的树苗浇上一点点水，在日记本上简单地写上几句话，记录当天的心情。&lt;br /&gt;
然后他就端着一杯热水，坐在花盆树苗的旁边，嘴角露出微微的笑意，任凭思绪进入幻想的美妙天地。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--info&quot;&gt;“也许，她此时此刻正像我一样，悠闲地坐着，她的脸上依然闪耀着灿烂的笑容！&lt;br /&gt;
也许，她正听着她最喜欢的那首歌，她情不自禁地跟着唱了起来。&lt;br /&gt;
啊！&lt;br /&gt;
她的歌声是那么的优美，&lt;br /&gt;
就像宁静山间流淌的丝丝清泉，&lt;br /&gt;
就像崇山峻岭悬挂的雪白小瀑布，&lt;br /&gt;
就像清晨里浸润肺泡的清新的风！&lt;br /&gt;
啊~~~”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他闭着眼睛，静静地享受着想象中的音乐之声。片刻之后，思绪渐渐地飞起，像三月的微风中轻轻飘拂的柳枝。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--info&quot;&gt;“也许她已经步入婚姻的殿堂，雪白的婚纱映衬着她那美丽的面庞！&lt;br /&gt;
她的丈夫是那么的优秀，帅气而专一，有着远大的前程，洋溢着超凡的自信。&lt;br /&gt;
也许他们正过着幸福的婚后生活，他们应该有一个、两个、三个小孩。&lt;br /&gt;
对的，她大学的博客里写道她很喜欢小孩子的。&lt;br /&gt;
只是不知道，她是否像高中时一样，依然喜欢戴着那个闪着钻石般光芒的精美发夹！”&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--info&quot;&gt;“啊！的确，&lt;strong&gt;你有着你甜蜜的幸福，我有着我坚守的孤独&lt;/strong&gt;！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他对着小树苗轻声地说了这句话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周末不加班的时候，他喜欢回到故乡的田野里，喜欢那里的阳光、土地、空气。最重要的是，想看看，山坡上他当年亲手种下的那棵枫杨树。如今，它已从小树苗长成了参天大树，在“人间的四月天”里闪耀着生命的光芒。他喜欢静静地坐在树下，回想关于她的一切点点滴滴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为高中的同学，她像一颗璀璨的流星划过他少年时代的梦。她优雅美丽、成绩优异、富有爱心、唱歌好听，颇有文艺气息，在班级的各种场合中似乎自带主角的光环。而他虽然刻苦努力地学习，成绩优秀，但在其他方面，就和她相差太遥远了。高中三年的时间里，他们只说了寥寥四五次话，都是简短的对话。很多时候，他内心里明明希望靠近她，却迟迟不愿意或不敢面对她。似乎在心爱之人面前，即使拥有优秀的成绩，自己依然感觉到卑微渺小、无能为力。曾经在短暂的眼神交会中，他也能感受到她流露出的友善爱意，那一刻，仿佛美丽的爱情火种在他心里熊熊燃烧。在那些清苦的日子里，朦胧的爱情之火照亮了黑暗的旅程，至少在他心里产生了丝丝的安慰与鼓舞。&lt;br /&gt;
在他心中燃起了炽热的梦想：&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--warning&quot;&gt;要在大学校园里创办自己的公司，创下一番大的事业，&lt;br /&gt;
让自己能光芒耀眼地出现在她的面前，赢取她的好感与爱情！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高中的时光在紧张忙碌的倒计时中很快就结束了，他们最后一次见面，是在高中班级的谢师宴上，沉默是他最后的语言。&lt;br /&gt;
大学的日子里，他只在社交账号里关注她的动态。看着她参加比赛，成为校园舞台上闪闪发光的新星，夺得那一届的校园歌唱大赛的冠军。&lt;br /&gt;
看着她积极参加学生会活动与社会实践，暑假时和其他同学前往山区里支教，他凝望着她和山区里小朋友的合影，幻想着能和她并排着走在山区里泥泞的小路上。&lt;br /&gt;
看着她邀请班级里同学参加她20岁的生日派对，看着他们豪华的宴会场所、精美的生日蛋糕和琳琅满目的礼物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;偶然间，看到她和帅气的男生亲密的合照，他的心似乎在滴滴答答地滴着血~，他心里的第一反应总觉得这是&lt;strong&gt;不可能的，不可能的，不可能的&lt;/strong&gt;。显然，客观现实，是不以人的主观意识为转移的。他在夜不能寐的日子里，真真切切地体会到了那种心脏绞痛的感觉，眼角翻涌的热泪在多少个寂静的夜晚将枕头湿了一片。&lt;br /&gt;
心痛的时候，手腕的骨髓似乎也像灌入了水银一样沉重刺痛。他的梦似乎在沉默的等待中破碎了，曾经总想着能够让自己变得更加优秀，能够出人头地，在世间做出一番轰轰烈烈的宏图大业，这样就可以赢得他心爱的那个女孩子！可惜，机遇女神已经给了他所有的机会，他在犹疑与等待中错失了柔美的希望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他继续关注着她的生活与心情，从热切的渴慕变成了一种平静的祝福，希望她能够快乐幸福地生活每一个日子，继续散发她闪亮的星光，他只在沉默中作为她社交媒体下隐形的读者：不评论、不点赞、不转发，只是默默地关注着她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大学毕业的日子很快就来临了，大家忙着找工作或者考研。他没能靠着拼搏努力在有限的时间里创下一番宏图大业，不过凭借执着努力积累的技术基础，也能够找个程序员的工作，在996/007的工作中逐渐忘记曾经的梦想。听说她去了知名的互联网大厂，那个薪酬丰厚、前程可期、充满了拼搏与成长的公司。的确，她这样优秀的女孩子，能够站在更高的平台上，去做那些更重要的事情。从她分享的图片来看，她为公司的新兴业务前往边远的地方开拓新市场，看得出来她热爱着这份工作，她的留言写着“宝宝为梦想拓边疆”。她充满了朝气与战斗力，在公司新业务里挑起了重要的职责。从学校社团历练的组织经验让她在工作方面得心应手，很快就崭露头角，获得了不少部门奖励，风光无限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一个平淡的日子里，他平静地浏览着社交媒体的动态消息，期待着能看到那个笑靥如花、阳光般温暖的女孩子的更新。但，仿佛万里晴空瞬间劈下了密密麻麻的无数霹雳，那凶狠残暴的雷霆、疯狂乱舞的光焰，夹杂着悲痛的风暴，像海啸后的滔天巨浪吞没了他，他像一条黑色的死鱼沉在黑暗的深海里！昨夜凌晨1点半，她和同事加班后一起回家，途中她突然捧腹，昏厥倒地，在ICU紧急抢救6个小时后被医生宣告离世。&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;“不可能、不可能、不可能”&lt;/strong&gt;，在他脑海里疯狂地重复着这三个字，他觉得这一定是自己眼花了，一定是有人弄错了，一定是自己做梦没有醒过来。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--info&quot;&gt;这怎么可能是真的呢？&lt;br /&gt;
一个22岁的，像三月里含苞待放的鲜花般的女孩子，&lt;br /&gt;
像星辰一样闪耀着光芒的女孩子，&lt;br /&gt;
拥有无数令人羡慕光环的女孩子，&lt;br /&gt;
未来有着无数美好可能的女孩子，&lt;br /&gt;
怎么可能就这样在短短6个小时之内香消玉殒、烟消云散？&lt;br /&gt;
她昨天的照片里仍然是个活泼开朗、说说笑笑的天使；&lt;br /&gt;
她昨天听着的歌曲清单里还保留着她的播放状态与记录；&lt;br /&gt;
她昨天的工位和小屋还摆放着她喜欢的玩偶和零食。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从其他人分享的动态消息里，他看到她的未婚夫对她的评价：&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;“她始终追求着自由的光、追求着希望的梦，像阳光般温暖着周围的每个人”&lt;/code&gt;，其他朋友发文表示她人长得漂亮、唱歌好听！越多的赞美，就生出越猛烈的痛楚环绕在他周围，越多的惋惜，就越让他不得不承认这可怕而悲怆的事实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然研发项目紧张忙碌，但他仍然立即请假，前往她出事的城市，只求能够再见一见她最后的样子。她的父母早已悲痛无言，他表示仅仅作为曾经的同学过来看望一眼，略尽从前的同学情谊。看着那个曾经朝思暮想的女孩子，转瞬间就消失了光泽，静静的没有声音，他忍着心里的痛楚，只装作平淡惋惜的样子。殡仪馆的工人看着这么年轻的女孩子，摇着头感叹道：“这种工作要人命啊，年轻人拼命挣钱也要适度啊！可惜了！”他听着这番话，心里更是悲愤交加。自己作为男人，忍气吞声当着社畜，996/007能够咬着牙挺过来。没想到，自己心爱的女孩子，却被这种令人窒息的加班节奏永远地夺去了生命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在征得她家人同意的情况下，他收集了一小点的骨灰放在精美的小礼盒里，作为留念。他心如刀绞：短短几天时间，她就从年轻美丽、热情活泼的女孩子化成了盒子里静静的尘埃，从此没有了声音、没有了形状、没有了颜色，从这个世界上永远地消失了，再也不可能跟她说上一句话了，再也不可能听她唱一首歌了，再也不可能看她分享新的旅途风景了！虽然他心里满是想说的话，倾慕、感激、祝福、梦想，但也永远没有机会跟她说上哪怕一个字了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他回到自己的家乡，把精美的小礼盒埋在了最心爱的山坡上，并在那里种下了一棵枫杨树的树苗，希望纪念她曾经给自己留下的美好回忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多年已经过去了，枫杨树的树苗如今已经长成了枝繁叶茂的大树，他仍然喜欢时常来看望它，仿佛看望一位永远的朋友，喜欢坐在树下倾听微风的低语、婉转的鸟鸣，喜欢在树下回忆曾经的点点滴滴，偶尔也会对着大树说上几句简短的话语。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--info&quot;&gt;“假如她还活着的话，她此时此刻应该也像我一样的静静坐着，脸上依然洋溢着甜美的微笑吧！&lt;br /&gt;
也许她会唱起她喜欢的歌，&lt;br /&gt;
她的歌声依然是那么的甜美，&lt;br /&gt;
像流淌的清泉、倾泻的瀑布、四月的微风！”&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--info&quot;&gt;“假如她还活着的话，&lt;br /&gt;
她应该已经步入婚姻的殿堂，&lt;br /&gt;
雪白的婚纱里，她是那么的美丽与光彩照人。&lt;br /&gt;
她应该已经有一个、两个、三个小孩子了，她是那么的喜欢小孩子！&lt;br /&gt;
她就像小孩子一样，像个美丽的天使，带着两三个，小小的可爱的天使！”&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--info&quot;&gt;“假如她还活着的话，她也许终究能够看到我功成名就的那一刻！&lt;br /&gt;
虽然我们彼此不再拥有机会，但至少她能够看到那个光辉灿烂的自己，&lt;br /&gt;
只要她能看到自己，也就心满意足了！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他喜欢照料他在都市小屋里的小树苗，那是从老家山坡的那棵大树分出来的，仿佛生活仍然给他点着一点微弱的光！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2022年4月16日&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">都市的夜晚，闪烁着灯红酒绿的光泽，飘荡着浮华喧闹的气息。但在繁忙紧张的工作后，他最喜欢回家独处的片刻宁静。</summary></entry><entry><title type="html">“卷魔”的小趣闻</title><link href="https://breeze-whispering.github.io/2022/04/09/%E5%8D%B7%E9%AD%94%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%B6%A3%E9%97%BB.html" rel="alternate" type="text/html" title="“卷魔”的小趣闻" /><published>2022-04-09T00:00:00+08:00</published><updated>2022-04-09T00:00:00+08:00</updated><id>https://breeze-whispering.github.io/2022/04/09/%E5%8D%B7%E9%AD%94%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%B6%A3%E9%97%BB</id><content type="html" xml:base="https://breeze-whispering.github.io/2022/04/09/%E5%8D%B7%E9%AD%94%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%B6%A3%E9%97%BB.html">&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;&lt;em&gt;2022-04-09&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/卷魔的小趣闻/卷魔的小趣闻.jpg&quot; alt=&quot;初恋的幻想&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;拼搏宣言&quot;&gt;拼搏宣言&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“我当年在HMW的时候，每天晚上工作到10点过，周六也是自愿到公司加班。那个时候自己刚毕业也年轻，也没觉得有多累。而且周末也没啥事，不如到公司里加班学习提升下自己！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;黑总笑呵呵地说着，对着会议室里员工们回忆起当年的奋斗往事来。这是下午专门组织的价值观宣导会议，宽敞气派的会议室里乌压压地挤满几十号人，座位都坐不下了，大多数人只能静静地站着聆听领导的训示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人群中的小明心里嘀咕着：“这样吹嘘似乎有点装X了吧！谁不知道，那个时候的HMS公司（后被HMW并购）&lt;strong&gt;周六加班都是直接给双倍加班费&lt;/strong&gt;，很多人周六主动申请去加班，相当于每个月涨薪36%。而现在，只知道叫我们加班，一分钱的加班费都不给，还大谈什么奋斗精神！别说加班工资给两倍，就算给50%的加班工资，大家都大呼谢天谢地了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑总继续说着，&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“当然，拼搏不是指让大家加班哈，大家要真正地产出结果，光加班是没有用的。要把我们部门当成创业公司，将来做到独立上市，大家都能实现财富自由！嗯……嗯……，不是我说的话，光靠打工要实现财富自由还是很难的，所以大家还是有点梦想。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“我们年底可以评选《十大黑夜骑士》，要给那些真正优秀又甘于拼搏的人一定的物质激励。我手里还有不少的股票、奖金、加薪包等等，大家放心，肯定能够给到真正愿意奋斗的人。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;静默的人群中似乎瞬间翻涌出期待的心声，很多人的眼睛里纷纷闪出了光芒与喜悦。心里盘算着：&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;虽然独立上市可能比较遥远，但是短期内的升职加薪却是实实在在的。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑总说得眉开眼笑，并关切地叮嘱大家：&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--danger&quot;&gt;“当然，大家还是要把身体搞好，身体才是最重要的，没有身体就没法长期地拼搏了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人群中的老员工老陈心里默默地说道：“果然是厚黑达人，先把自己的责任撇清，要是哪个倒霉蛋加班猝死了，可不能赖领导让他奋斗的，都已经谆谆叮嘱过：身体健康最重要了。而且领导措辞是如此的委婉含蓄，他从没说让大家加班，只谈奋斗、不说加班！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小明心里想着：黑总长相并不黑、姓名中也没有黑字，为何大家暗地里喜欢这么称呼他呢？难道是喜欢使用铁血手腕、黑箱操纵？&lt;strong&gt;铁血“黑”心&lt;/strong&gt;，似乎并不符合他平易近人的谈吐形象。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;冉冉升起&quot;&gt;冉冉升起&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;奋斗精神宣导会之后，有些人依然像往常一样淡然处之，有些人却神采奕奕地奋斗起来了。&lt;br /&gt;
新加入部门不久的小王同学，眼见着每周的工时慢慢地增加，感觉有点招架不住。忍不住和其他同事饭后闲聊说道：&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--info&quot;&gt;“黑总真TMD的黑！他暗地里搞了个&lt;strong&gt;每周工时排名&lt;/strong&gt;，每周排名靠后的都要被约谈，还要给助理反馈工时落后的原因。”&lt;br /&gt;
“你们leader有跟你们要求每周多少个小时吗？”&lt;br /&gt;
“我们组说每周至少60个小时以上。”&lt;br /&gt;
“我们也是差不多，每周周六必须到公司，有事提前请假。”&lt;br /&gt;
“唉……恼火啊！平时加班时间又长，每周只休息一天感觉缓不过来。”&lt;br /&gt;
“这周平均工时肯定又变长了，没有人想持续垫底，工时只会越来越高的。”&lt;br /&gt;
“那孙子是HMW过来的，把HMW的加班压榨的文化带过来了。”&lt;br /&gt;
“我周末正常休假时间，如果到不了公司加班，还需要专门请假。”&lt;br /&gt;
“问题是一毛钱的加班费没有，周六跑来加班还自己出油钱。HMW虽然加班很猛，但是都给加班费。”&lt;br /&gt;
“他自己倒是住别墅、开宝马，哪管下面人的死活？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然行业里对996反对的声浪很高，不过公司里很多人发现，如果自己能够在晚上9点下班似乎还是很不错的。因为很多时候业务稍微繁忙一点，为一两个小问题耽搁一会儿就到10点、11点了。相比而言，如果能够稳定在9点下班还是比较仁慈的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然平时加班可能比较晚，但是大多数人早上仍然需要在9点左右到岗，公司的弹性工作制形同虚设，因为黑总要求：每天早上9点15分各小组组织早会，并要求9点半以前，把早会纪要邮件发送出来。所以，即使小王同学加班到11点多，第二天仍然要7点多起来匆匆忙忙赶到公司参加早会，他疲惫地坚持着“自觉自愿”地早到公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但似乎不少人渐渐地发现了有趣的现象：身形高大、走路摇摆的那个小伙子小丁，总喜欢临近中午吃饭的时候，带着电脑包摇摇晃晃地来到工位上开始上班。他每天精神亢奋，有问题都是跑着去其他同事那里，当他从工位旁边跑过的时候，楼板也为他奋斗激情而震动，仿佛一次4.8级地震的震感。他身材健硕，胸肌和手臂的肌肉都展露出力量的线条，看起来像健身教练的体型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这难免让小王同学产生一丝疑惑：难道这位少年是领导亲戚？他早上不用打卡？他凭什么这么晚到公司，似乎都无法用弹性工作解释了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很快小丁这伙子就在部门的激励大会上崭露头角，获取了黑总亲自签发的“&lt;strong&gt;价值观之星”&lt;/strong&gt;等荣誉称号。在每周的工时统计之中，总能看见小丁的排名遥遥领先，每周工时&lt;strong&gt;至少80个&lt;/strong&gt;小时，很多时候都超过90甚至100个小时。黑总在部门会议上忍不住赞叹：&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--danger&quot;&gt;“我看，有些人的工时饱和度都达到了200%了，确实做得非常的辛苦！我们年底对这些人必要的激励是应该的，决不会让付出的人吃亏的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小丁也在小组内赢得了不少徽章，小组内每周统计，颁发给上周工作时长最长的同事一张可爱的小贴纸，装饰在电脑或办公桌上。虽然没有物质激励那么直接，但从精神层面上高度地肯定了小丁的拼搏精神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;慢慢地，小丁成了很多人眼中的追风少年，很多人亲切地赠送了他一个称霸“卷”林的绰号：&lt;strong&gt;卷魔（Devil Of Involution，简写DOI）&lt;/strong&gt;，内卷的魔王，其他人在内卷大业上都愿意对他甘拜下风、俯首称臣。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;波澜不惊&quot;&gt;波澜不惊&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“卷魔猝死啦”，聊天群里的一条消息，瞬间引爆了大家的热情。晚间加班时，有人看见公司楼下救护车呼啸而来，医生们把小伙子小丁抬上了救护车飞奔而去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新闻里死神降临年轻人的故事常常发生，&lt;/p&gt;

&lt;ul class=&quot;notice&quot;&gt;
  &lt;li&gt;字某节28岁图像工程师长期加班，而在健身房运动后突然离世；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;并夕夕22岁的小女生，在凌晨1点半下班途中突然捧腹昏厥倒地，6小时后永远地离开这个美好的世界；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;B某站25岁的审核组组长在高强度的工作压力后，凌晨脑出血猝死；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;国某美27岁员工在誓师大会期间猝死；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;商某汤科技的员工在健身房外猝死；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;加班猝死的案例层出不穷……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;大家争先恐后地讨论着“卷魔”的点点滴滴，惋惜的语气中似乎夹杂着“隐隐”的快感。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--info&quot;&gt;“这小伙子真可惜了哦！刚毕业才两年啦。”&lt;br /&gt;
“太拼了，想把我们老年人拍死在沙滩上。”&lt;br /&gt;
“他最大的业绩不在于做成了多少事，而在于带动了多少加班工时，为部门增加了多少工作时长，节省了多少人力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HR迅速出面禁止大家讨论各种谣言，违者将记录在案，严重者被开除。&lt;br /&gt;
第二天，“卷魔”依然活蹦乱跳地出现在大家面前，原来他只是轻微的食物中毒，以他健硕的身体素质很快就完全恢复了。&lt;br /&gt;
小王同学关注着形势的发展，也关注着“卷魔”的一举一动。&lt;br /&gt;
他跟大家闲聊说道：&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--info&quot;&gt;“卷魔怎么可能猝死？他比我们工作强度低多了，多想想我们自己吧”&lt;br /&gt;
“就是，有天晚上我12点多下班，在公司门口等着打车。看见卷魔悠闲自得地走回来，到公司打卡。”&lt;br /&gt;
“他应该就是住在旁边的小区”&lt;br /&gt;
“就是，住的近，早上和晚上打卡都方便。晚上吃饭，都可以回去耍几个小时。”&lt;br /&gt;
“卷魔经常在健身房里锻炼呢！身体强壮如牛，这么健壮的体魄，连续加班48小时都不成问题。而且人家懂得劳逸结合，才不像我们这些老实人傻乎乎地蛮干”&lt;br /&gt;
“对，我也经常看到卷魔在楼下的休息区坐着喝水、玩手机！“&lt;br /&gt;
“他们的领导肯定也知道！只是睁一只眼闭一只眼“&lt;br /&gt;
“那肯定啊！就是让他带动大家力争上游啊！在工时排名上鞭策其他人。“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大家你追我赶的奋斗文化氛围中，黑总的团队成为了集团的加班英雄部门，在集团已经“卷“出了名。甚至在行业里也小有名气，很多面试候选者听闻是黑总的部门，吓得直接冷冷地回绝掉面试邀约。这样也好，把那些没有奋斗精神、缺乏狼性战斗力的人直接过滤掉。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;汇报艺术&quot;&gt;汇报艺术&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;卷魔，小有名气的内卷小哥。虽然新闻经常传说各种加班猝死导致家破人亡，“卷魔”似乎从没有那些传闻中的烦恼，他深知平衡工作与生活的重要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然工时需要持续维持在高位，但要节省自己有限的精力与时间。那些辛劳而没有太大成绩的事情不要做，要做真正领导关心的、风风火火的事情，并且懂得利用周报、周会纪要等手段向团队输出自己的成果，高调又合理地表现自己。最终会发现，&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;绩效的高低和汇报产生的流量是正相关的&lt;/code&gt;，利用周报、会议纪要、分享等等产生宣传的流量，更可能让更多人被流量内容覆盖。
这样能更快捷地提升自己的绩效成果，即使和那些低调做事的人实际做的内容是一致的，但往往回报却能够成倍的增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑总的部门是典型的&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;周报驱动&lt;/code&gt;的管理模式，每周从周三开始下面的人就着手准备周报的内容，PPT/邮件等等。只有逐级往下传导，每一级的领导都要让下面的员工赶紧把周报材料汇集上来，周五要给大领导讲解本周的进展、亮点等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以黑总和手下的Leader喜欢反复强调汇报的重要性，纠正大家只顾埋头做事的歪风邪气。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice--danger&quot;&gt;“怎么样讲好故事，你们要学着点。”&lt;br /&gt;
“不管这个功能有没有用，先看它有没有创新点？能不能作为一个创新故事点汇报上去？”&lt;br /&gt;
“你们的周报格式啊！太潦草啦，太敷衍啦！多看看人家这个周报怎么写的，重点事项要用‘红绿灯’标出来，数据详实一点，能看到整体的工作脉络，也能看到本周的进展。”&lt;br /&gt;
“上面的领导怎么知道你的工作呢？干得再多，不懂得向领导传递你的成果有什么用？向上管理，知道不？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这样的文化熏陶之下，“卷魔”的汇报能力也是越来越完善了。
每周周三帮领导准备周报汇总材料，周五撰写自己的周报邮件，像极了伏案思索、创作文学的规划大师。“卷魔”总能在周报邮件里，洋洋洒洒地写上三五千字，其中既有红绿灯标注的重点成果，也有详细描述的工作进展及困难点，更有图文并茂的思想感悟、建言献策。黑总非常欣赏这一点，经常邮件抄送大家，号召大家向小丁同学学习。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;故事流传&quot;&gt;故事流传&lt;/h2&gt;

&lt;p class=&quot;notice--info&quot;&gt;“卷魔消失啦！”&lt;br /&gt;
“好像真的很久没看到他了。”&lt;br /&gt;
“那是自然，能力突出的很快就会离开的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“卷魔”在悄无声息中就消失得无影无踪了！只留下关于他的传说，以及被他拉高的工时排名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人说“卷魔”已经跳槽到业界知名的公司去了，
用不着和这些没有战斗力的小虾米一起奋斗与竞争了，
需要更加强大的对手，才能彰显“卷魔”的手段与实力；
有人说“卷魔”是突然人间蒸发了，没有人在这个行业里再见过他，
其他行业里也没有听闻他的传闻，猜测他可能金盆洗手、退隐江湖了；
也有人传说“卷魔”在人间的使命已经完成了，
已经被撒旦召回了身边，作为魔鬼的得力助手，继续开始其他的任务了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2022年4月9日&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">“卷魔猝死啦”，聊天群里的一条消息，瞬间引爆了大家的热情。晚间加班时，有人看见公司楼下救护车呼啸而来，医生们把小伙子小丁抬上了救护车飞奔而去。</summary></entry></feed>